# 窗口

# tcp-keepalive

```
/etc/sysctl.conf
net.ipv4.tcp_keepalive_intvl = 11 默认 75s
net.ipv4.tcp_keepalive_probes = 9 默认 9次
net.ipv4.tcp_keepalive_time = 61  默认 7200
```
其中intvl是指等待探测包响应的时间 11s没有收到探测包的响应 即认为失败 重发探测包
probes 是指发送探测包失败的最大次数
time是指空闲时长，即经过61s都没有数据传输时 发送探测包
        比如00:00:00 发送了数据
            00:01:00 发送了数据
            00:02:01 61s(time)没有数据 发送探测包
            00:03:02 发送探测包 11s(intvl)收到了响应
            00:04:03 发送探测包 收到了响应
            00:05:00 发送了数据
            00:06:01 发送探测包 收到了响应
            00:07:12 发送探测包 11s(intvl)没有收到响应
            00:08:13 发送探测包 没有收到响应
            00:09:14 发送探测包 没有收到响应
            …………
            每隔11s发送重发一次探测包 9次probes以后不在发送探测包 发送rst包给另一端断开连接

这样可以保证每一个time间隔内都至少有一次数据传输

## 流程

1. 3次握手建立连接
2. 数据传输完毕
3. 经过tcp_keepalive_time之后
        客户端发送alive探测包  表示不想断开
        服务端响应alive ack包
4. 之后一直进行tcp_alivetime交互，一直有数据交互，所以tcp连接没有断开

## 什么时候keepalive终止

当客户端主动关闭 4次挥手
当客户端异常关闭 客户端不会发送fin 也不会发送探测包  服务端等待多久清除socket连接信息?
当服务端主动关闭 发送fin到客户端
当服务端异常关闭 客户端发送9次探测包后会发送rst包后关闭连接

### 为什么需要tcp_keepalive

连接分为长连接和短链接
数据交互完成后 客户端或服务端主动关闭的连接 称为短连接
客户端和服务端都不主动关闭连接 成为长连接
如果客户端和服务端都不关闭连接 那么连接长期处于established状态，
如果其中的某一方异常关闭或是中间网络设备异常，这个时候对端并不知道，依旧不释放资源。造成资源浪费，影 响性能。
这个时候可以引入tcp_keepalive机制来保证长连接在任意一端异常关闭的时候，另一端能够知道，并且释放相应的资源

## tcp_keepalive 和 http_keepalive 的不同
tcp_keepalive只是为了让对方知道相互的状态  并不能保证应用层程序可以正常使用
http_keepalive是为了让多次交互复用一个连接

## tcp_keepalive可能带来的问题

1. 带宽浪费
2. 资源浪费

## 注意

客户端的tcp_keepalive作用不大  服务端的有作用

# rst

重置或拒绝连接

## 原因

1. 端口没有开启(linux 会返回rst windows不会返回)
2. 请求超时( 超过了 SO_RCVTIMEO 设置的recv的超时时间，就发送rst来复位连接 )
3. 主动关闭一个已存在的连接(手动设置发送rst)
4. socket已经被关闭(服务器socket已经被关闭)
5. 端口开启但没有连接信息(没有握手，直接传数据)

## action

1. 收到rst之后

## 分析

fin -- 表示不再发送数据
socket.close() -- 表示不再发送，也不再接收数据
当服务器收到数据，找不到相应的socket处理时，就会返回rst标志给客户端

# 连接建立

就是客户端和服务端建立相应的socket的过程
断开就是socket关闭的过程


# 序列号

发送缓冲区->seq    接收缓冲区->ack

发送时 将seq从发送缓冲区拿出来 将ack从接收缓冲区拿出来
接收后 将ack赋值给发送发送缓冲区seq

syn包和fin包不携带数据

对于发出去的包：
seq表示对方确认过的字节数
ack表示q我确认对方的字节数

如下
-> seq=0 ack=0 len=0 [SYN]  第一次握手 序列号和确认号都是从0(相对)开始
        <- seq=0 ack=1 len=0 [SYN+ACK]  第二次握手 我的序列号是0; 我确认收到了对方的0, ack=1
-> seq=1 ack=1 len=0 [ACK]  第三次握手 对方确认了我的0,我的序列号变成1;  我确认对方的0, 确认号变成1 ack=1

-> seq=1 ack=1 len=726 [ACK]  对方确认了我的0,我的序列号变成1; 我确认了对方的0,ack=1
        <- seq=1 ack=727 len=0 [ACK] 对方确认了我的1,我的序列号变成2;  我确认对方的726+1 ack=717
-> seq=728 ack=2